Серверная часть системы спроектирована с использованием принципов чистой архитектуры:

\begin{enumerate}
    \item Независимость от фреймворка. Архитектура не зависит от существования какой-либо библиотеки.
    \item Тестируемость. Бизнес-правила могут быть протестированы без пользовательского интерфейса, базы данных, веб-сервера или любого другого внешнего компонента.
    \item Независимоcть от UI. Пользовательский интерфейс можно легко изменить, не изменяя остальную систему. Например, веб-интерфейс может быть заменен на консольный, без изменения бизнес-правил.
    \item Независимоcть от базы данных.
    \item Независимость от какого-либо внешнего сервиса.
\end{enumerate}

В рамках данного раздела важным является второй пункт --- возможность тестирования системы на разных уровнях. Учитывая архитектуру системы (рисунок \ref{Picture:SystemArchitectureDiagram}), требуется разработать такую архитектуру системы тестирования, которая бы позволила тестировать каждый слой независимо от других слоёв. 

Архитектура автотестов организуется следующим образом:

\begin{itemize}
    \item Выделяется корневой проект для тестов, который обеспечивает хранение и оперирование с некими тестовыми ресурсами. Этот слой обеспечивает возможность переиспользования тестовых результатов на разных слоях тестирования --- нет нужды в инфраструктурных тестах проверять корректность бизнес-логики.
    \item Следующий в иерархии проект --- тесты доменного слоя. Данные тесты обеспечивают корректность бизнес-логики в отрыве от источника данных, каких-либо внешних запросов. Данные тесты можно назвать модульными, однако их основное предназначение --- проверить базовую функциональность, реализующуюся в виде методов классов доменного слоя. На данном слое в случае необходимости осуществляется собственная реализация репозиториев данных, так как доменные объекты так или иначе обращаются к хранилищу данных в ходе работы.
    \item Тесты инфраструктурного слоя выделены в следующий проект. Предназначение этих тестов --- проверка корректности взаимодействия с базой данных, для чего используется отдельная, тестовая база данных, а также проверка корректности преобразований DTO инфраструктурного слоя в объекты доменного слоя. Также на этом уровне тестируются запросы к хранилищу данных.
    \item Тесты слоя приложения проверяют выполнимость конкретных сценариев использования системы. В этих тестах осуществляется запись сценариев через вызов высокоуровневых методов из слоя приложения. При этом не допускается обращаться напрямую к базе данных --- все проверяемые сценарии должны реализовываться средствами методов слоя приложения (так в том числе проверяется их полнота).
    \item Тесты презентационного уровня осуществляют end-to-end тестирование системы. При этом не проверяются сценарии, а проверяется корректность работы всех endpoint'ов API. Так как все сценарии проверяются в предыдущем тестовом слое, то нет необходимости осуществлять end-to-end тестирование системы.
\end{itemize}

Представленная архитектура позволяет производить комплексное тестирование системы, минимизируя сложность разработки самих тестов, а также их поддержки. Разделение ответственности между слоями тестирования позволяет легче ориентироваться в наборах тестов, отделять тесты, проверяющие бизнес-логику приложения, от тестов корректности взаимодействия с внешними системами.